// Autor:      Alastrim
// Revisão:    Lunovox
// Descrição:  Quest para criar uma Zanbakutou após conseguir pegar uma lasca de rocha.


005,30,56,0|script|Raul|168
{
    if (QUEST_ESPADA == 1) goto L_ROCK;
    if (QUEST_ESPADA == 2) goto L_CHEIO2;
    if (QUEST_ESPADA == 4) goto L_CHECK;

    mes "Você vê um sujeito concentrado, manuseando várias ferramentas, frascos, poções e pós de ferro, um genuíno alquimista  em suas pesquisas excêntricas.";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Olá. Meu nome é Raul... acho que você já percebeu que sou um alquimista... Eu ainda sou apenas um aprendiz, mas já tenho uma boa experiência na área de transmutação de elementos para a criação escudos, armaduras, espadas e arcos.\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"No momento não posso conversar muito, pois estou trabalhando em uma armadura super resistente à base de pérolas. Mas vejo que você carrega instrumentos de luta... talvez algum dia eu possa fazer algo para você.\"";
    close;

L_ROCK:
    mes "[Raul]";
    mes "\"Ei... hmmm. Por acaso você andou mexendo com aquela espada cravada em uma rocha, no meio do lago?\"";
    next;
    mes "[" + strcharinfo(0) + "]";
    menu
        "Como você sabe?",                                   L_ROCK2,
        "Erhh... nossa, eu estou realmente atrasado agora.", L_Fechar;

L_ROCK2:
    mes "";
    mes "[Raul]";
    mes "\"É porque tem alguma coisa estranha com você, uma energia muito parecida com a daquela rocha... Até a espada que você carrega emana uma energia diferente.\""; 
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Eu sempre tive curiosidade a respeito daquela espada, e durante várias vezes arrisquei minha vida tentando retirar material para estudar seus elementos, mas foi simplesmente impossível para mim.\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Para falar a verdade, há vários anos estou estudando a história daquela espada. E mesmo assim só consegui descobrir que ela pertencia a um grande rei, um conquistador que dominou praticamente todo o mundo conhecido à sua época com a força de seu exército.\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Muitos o consideravam uma espécie de Semi-Deus, pois nos momentos mais difíceis ELE mesmo tomava sua espada e fazia a diferença no campo de batalha.\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Dizem que ele simplesmente nocauteava os inimigos sem ao menos encostar em suas pesadas armaduras e fazia suas armas tremerem involuntariamente.\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Enfim, é uma bela história. Mas eu sempre me interessei muito mais pelos compendios de alquimia, e foi nestes livros que eu descobri uma incrível técnica de transmutação de elementos. Com ela é possível criar uma lâmina petrificada extremamente letal, de um tipo que foi muito usado em guerras ancestrais para partir a cavalaria adversária ao meio!\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"O problema é que para colocar esta técnica em prática eu precisava de um pedaço da lâmina daquela espada... sim, aquela mesmo... Dificil, não é?\"";
    next;
    mes "[" + strcharinfo(0) + "]";
    menu
        "É mesmo, eu mesmo tentei e só consegui essa lasca de rocha!", L_ROCK3,
        "ZzZzz... Âh? .",                                              L_Fechar;

L_ROCK3:
    mes "";
    mes "[Raul]";
    mes "\"Hmm? Você conseguiu isso daquela pedra em que a espada está cravada? Bem... não tenho certeza, mas talvez eu possa usar essa rocha mesmo, pois ela parece emanar o mesmo tipo de energia da espada.\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"É bem mais fraca, claro, mas a essência é a mesma. E além do mais, sua Setzer também tem um pouco da energia da espada... Isso me parece bem interessante\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Mas para usar minha técnica vou precisar de algumas coisas... Além da rocha e da Setzer, eu preciso de 30 [" + getitemlink("MinerioDeFerro") + "], 50 [" + getitemlink("PoDefantasma") + "], 10 [" + getitemlink("PocaoDaMorte") + "] e 100.000 GP para cobrir os custos. Aí sim posso fazer uma espada excelente!\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"O que me diz?\"";
    next;
    mes "[" + strcharinfo(0) + "]";
    menu
        "É claro que aceito!",                                    L_ROCK4,
        "Eu não tenho tudo o que me pediu, mas posso conseguir.", L_VOLTA, 
        "Não quero saber desse negócio de alquimia!",             L_Fechar;

L_VOLTA:
    set QUEST_ESPADA, 4;
    close;

L_ROCK4:
    if ((countitem("MinerioDeFerro") >= 30) && (countitem("PocaoDaMorte") >= 10) && (countitem("Setzer") >= 1) && (countitem("PoDefantasma") >= 50) && (countitem("LascaDeRocha") >= 1) && (Zeny >= 100000)) goto L_ROCK5;
    if ((countitem("MinerioDeFerro") < 30) | (countitem("PocaoDaMorte") < 10) | (countitem("PoDefantasma") < 50) | (countitem("Setzer") < 1) | (countitem("LascaDeRocha") < 1) | (Zeny < 100000)) goto L_INSUF;
    goto L_ROCK5;

L_ROCK5:
    mes "";
    mes "[Raul]";
    mes "\"Excelente! Se minha teoria estiver certa isto deve ficar pronto em um minuto!\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Só preciso moer um pouco desse pedaço de rocha, colocar a lâmina da setzer em alta temperatura, transformar os minérios em pó... hmmm... acresentar os pós de fantasma... bem, você não precisa saber os detalhes...\"";
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Só mais um segundo.... parece que vai dar certo!\"";
    next;
    delitem "PoDefantasma",   50;
    delitem "MinerioDeFerro", 30;    
    delitem "PocaoDaMorte",   10;    
    delitem "LascaDeRocha",   1;
    delitem "Setzer",         1;
    set Zeny, Zeny - 100000;
    mes "[Raul]";         
    mes "\"Pronto! Ficou perfeita! Pode ficar com a espada, mas por favor, use-a com bastante cuidado!\"";
    getinventorylist;
    if (@inventorylist_count == 100) goto L_CHEIO;
    getitem "ZambacutouDePedra", 1;
    set QUEST_ESPADA, 3;
    close;    

L_INSUF:
    mes "";
    mes "[Raul]";
    mes "\"Você não tem tudo o que eu pedi...\""; 
    set QUEST_ESPADA, 4;     
    close;

L_CHEIO:
    set QUEST_ESPADA, 2;
    next;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Seu inventário está lotado! Vá se livrar de algumas coisas e volte para pegar sua espada.\"";      
    close;

L_CHEIO2:
    getinventorylist;
    if (@inventorylist_count == 100) goto L_CHEIO;
    mes "[Raul]";
    mes "\"Agora sim... Tome sua recompensa.\"";      
    getitem 3057, 1;
    set QUEST_ESPADA, 3;
    close;

L_CHECK:
    mes "[Raul]";
    mes "\"Lembre-se, preciso da [" + getitemlink("LascaDeRocha") + "], [" + getitemlink("Setzer") + "], 30 [" + getitemlink("MinerioDeFerro") + "], 50 [" + getitemlink("PoDefantasma") + "], 10 [" + getitemlink("PocaoDaMorte") + "] e 100.000 GP.";
    mes "Conseguiu o que eu pedi?\"";
    next;
    mes "[" + strcharinfo(0) + "]";
    menu
        "Sim.", L_ROCK4,
        "Não.", L_Fechar;

L_Fechar:
    close;
}
